% Common
%% Months
\def \january{Ene}
\def \february{Feb}
\def \march{Mar}
\def \april{Abr}
\def \may{May}
\def \june{Jun}
\def \july{Jul}
\def \august{Ago}
\def \september{Sep}
\def \october{Oct}
\def \november{Nov}
\def \december{Dic}

% Education section
\def \secEducation{Educaci\'on}
\def \degree{Lic. en Ciencias de la Computaci\'on;  Promedio: 9.36}

% Experience section
\def \secExperience{Experiencia}

%% Pedidosya
\def \pedidosyaPosition{Senior Dev Go}
\def \pedidosyaPosDetails{Responsable del desarrollo de iniciativas en varios servicios y gateways de alto tr\'afico}
\def \pedidosyaTechStack{Go, Grafana}
\def \pedidosyaItemi{Migraci\'on de Datadog a Grafana}
\def \pedidosyaItemii{Rediseño completo de los servicios del equipo}
\def \pedidosyaItemiiDetails{Incluyendo: migraci\'on hacia nueva infraestructura, comparaciones despu\'es de conversi\'on para verificar el funcionamiento, soporte a clientes}

%% Globant
\def \blockchainClientPosition{Tech Leader}
\def \blockchainClientPosDetails{Lider t\'ecnivo en varios projectos de lenguajes de programaci\'on varios}
\def \blockchainClientTechStack{Typescript (framework: NestJS), Kotlin (librer\'ias: Arrow, framework: Spring Boot), Java (framework: Spring Boot), Solidity (framework: Hardhat, librer\'ias: OpenZeppelin) Azure, AWS (DynamoDB, S3)}
\def \blockchainClientItemi{Integraci\'on extensiva con el ecosistema de Azure}
\def \blockchainClientItemiDetails{Blob Storage (usando SAS), Queue Storage, Azure functions}
\def \blockchainClientItemii{Investigaci\'on de mercado de productos y protocolos de Wallets y NFTs}

%\def \marketplacePosition{Tech Leader \& Backend Dev Typescript}
%\def \marketplacePosDetails{Lider del desarrollo de varios servicios para una aplicaci\'on de marketplace}
%\def \marketplaceTechStack{Typescript, NestJS, Azure, SQL}
%\def \marketplaceItemi{Integraci\'on extensiva con el ecosistema de Azure}
%\def \marketplaceItemiDetails{Blob Storage (usando SAS), Queue Storage, Azure functions}
%\def \marketplaceItemii{Dise\~no \& coordinaci\'on de la integraci\'on entre todos los servicios de la aplicaci\'on}

%\def \aguaPosition{Tech Leader \& Dev Solidity en el \href{https://gitlab.com/atixlabs-oss/agua}{proyecto Agua}}
%\def \aguaTechStack{Solidity, Javascript, Hardhat, OpenZeppelin}
%\def \aguaItemi{Diseño de Smart Contracts en Solidity, integrando con flows implementados en una aplicaci\'on NodeJS}

%\def \gamingappPosition{Tech Leader \& Backend Dev Kotlin}
%\def \gamingappPosDetails{Lider del desarrollo de varios microservicios de una aplicaci\'on de gaming: un microservicio en Kotlin y otro en Java, ambos construidos con el framework de Spring Boot.}
%\def \gamingappTechStack{Kotlin (librer\'ias: Arrow), Java, Spring Boot, AWS (DynamoDB, S3)}
                         % Solidity, Hardhat
%\def \gamingappItemi{Investigaci\'on de mercado de productos y protocolos de Wallets y NFTs}

%% AtixLabs
\def \mantisiiPosition{Tech Leader \& Dev Scala en el \href{https://github.com/input-output-hk/mantis}{proyecto Mantis}}
\def \mantisiiPosDetails{Lider de la modernizaci\'on del cliente de Ethereum Classic: una implementaci\'on en Scala modelada con Akka actors.}
\def \mantisiiTechStack{Scala (librer\'ias: Akka, Cats, Monix), NoSQL (RocksDB)}
\def \mantisiiItemi{Dise\~no \& implementaci\'on de un cambio al protocolo de Ethereum Classic}
\def \mantisiiItemiDetails{\href{https://ecips.ethereumclassic.org/ECIPs/ecip-1098}{sistema de proto-treasury.}}

\def \cryptoPosition{Capitan de Squad \& Dev Scala}
\def \cryptoPosDetails{Lider de el desarrollo de un squad en un proyecto de una nueva criptomoneda, a trav\'es de una aplicaci\'on de Scala modelada en capas e integrada con contratos de Solidity.}
\def \cryptoTechStack{Scala (librer\'ias: Akka, Cats, Monix), Solidity, NoSQL (RocksDB)}
\def \cryptoItemi{Programaci\'on funcional estricta}
\def \cryptoItemii{Desarrollo orientado a la investigaci\'on}
\def \cryptoItemiiDetails{en comunicaci\'on cercana con un grupo de investigadores a cargo de la creaci\'on de los cambios al protocolo a ser implementados por el equipo.}
\def \cryptoItemiii{Dise\~no \& implementaci\'on del proceso de sincronizaci\'on entre los nodos de la criptomoneda}

\def \yoroiPosition{Dev Haskell en el \href{https://github.com/input-output-hk/project-icarus-importer}{proyecto Yoroi}}
\def \yoroiPosDetails{Desarrollo de una integraci\'on en Haskell con la red de Cardano, exportando los eventos sucedidos en esta a una base de datos SQL. Ayudando con el desarrollo del Backend y Frontend en Javascript, como consumidores de la base de datos.}
\def \yoroiTechStack{Haskell, SQL}
\def \yoroiItemi{Dise\~no de la integraci\'on con la red de Cardano}

\def \mantisiPosition{Dev Scala en el \href{https://github.com/input-output-hk/mantis}{projecto Mantis}}
\def \mantisiPosDetails{Desarrollo de un cliente de Ethereum y Ethereum Classic: una implementaci\'on en Scala modelada con Akka actors.}
\def \mantisiTechStack{Scala (Akka actors), NoSQL (LevelDB and RocksDB)}
\def \mantisiItemi{Red compatible con Ethereum y Ethereum Classic}
\def \mantisiItemiDetails{basando la implementaci\'on en otras existentes y en el paper de Ethereum.}
\def \mantisiItemii{Proyecto Open Source}
\def \mantisiItemiiDetails{con peri\'odicas actualizaciones de su estado a la comunidad.}

% Programming skills section
\def \secProgrammingSkills{Habilidades de programaci\'on}
\def \subsecProgrammingLang{Lenguajes}
\def \programmingLang{Go, Scala (c/librer\'ias: Akka, Cats, Monix)}
     % Kotlin (c/librer\'ias: Arrow), Solidity, Haskell, Typescript 
\def \subsecKnownTech{Tecnolog\'ias} % def in common

% Projects and courses section
\def \secProjAndcCurses{Projectos \& Cursos}
\def \haskellCourse{Curso de IOHK: Haskell \& Criptomonedas}
\def \haskellCourseDetails{Curso de 3 meses centrado en desarrollo con Haskell}
\def \thesis{Tesis en simulaciones a gran escala del ataque de Selfish Mining en la red de Bitcoin}